「五毛」漲價鳥變「七毛」

推特帳號@l66G1YFT791C4UD 4月8日晚間發帖稱，「向大家宣佈5毛不復存在了！7毛崛起了！漲價了！」

該網友轉發了一份疑似中共「五毛」的發帖收入單，顯示這些由中共官方僱傭的所謂「網絡信息員」的收入，現在已由每發一條訊息5毛錢上漲為7毛錢。

據了解，在中國大陸的網絡社交平台上，一直存在一個特殊群體，他們受僱於政府機構，卻以普通網民的身份，按照中共官方的指示在網絡上發表符合中共黨需要的言論，通常是想方設法為「黨和政府」塗脂抹粉進行所謂「正能量」宣傳，或者針對任何敢於批評政府或曝光中共官場及社會黑暗內幕的人進行輿論抹黑和圍攻，以圖達到按照官方的意圖來影響、引導和製造網絡輿論的目的。

中共官方內部將這種人稱為「網絡評論員」或「信息員」、「通訊員」，民間則稱呼這些人為「五毛」、「水軍」、「小粉紅」或「網絡打手」、「網絡特工」。

中共「五毛大軍」最活躍的時候，往往是中共政府面臨危機或麻煩的時候，為了轉移公眾的關注視線或掩蓋一些黑暗內幕，就利用這些人來煽動所謂「愛國主義」情緒或「帶風向」、「攪渾水」，對中國民眾進行愚民性質的宣傳。

不過，也曾有網友爆料稱，中共官方其實早從10年前就開始把大量監獄裏的盜竊犯，強姦犯，殺人犯等刑事犯罪份子培訓為「網絡評論員」，而中共政府不會給他們支付任何報酬，只是這些人如果發帖能夠達到一定的標準，就可以獲得減刑。

因此有網友認為，對這部份特殊的「網絡評論員」，不適合使用「五毛黨」的稱呼，而更適合使用「監獄網評員」、「罪犯網評員」或者「刑事犯網評員」這樣的稱呼。還有網友發帖調侃道：「這就是為甚麼你們吵不過『五毛』的原因，他們真的是在『為自由而戰』。」

柒毛

又話五毛變一毛仲要每日三毛就capped喇咩
曲線證明武漢肺炎喺chinazi嘅蘇州屎？

遲D又升，鳩毛

加人工 四成

推下先

香港真係好太多，幫林鄭出Facebook 飛機文一個post都幾千。好心林鄭節源，求其搵幾件七毛黎做啦。

（反正而家大把app可以將殘體轉正體字）

希望佢地快D加人工
鳩毛

做左半個鐘先出得9條，係咪加左人工就開始懶散

好明顯係冇cap哂出嚟

明明記得變咗1毛
重要有上限，係每個月最多千幾二千蚊

「柒毛黨」
仲好聽

死左一批
咪有錢分多少少囉

逆市加薪
支那強大了

加人工

Twitter 有人話係fake news, 用個app整

通脹？